大律師公會：延選舉或違憲 斥提請人大決定真空期衝擊法治

節錄

大律師公會：延選舉或違憲
斥提請人大決定真空期衝擊法治

大律師公會昨晚發表聲明，質疑港府押後立法會選舉違法；圖為公會主席戴啟思。資料圖片

【禮崩樂壞】

【本報訊】特首林鄭月娥宣佈引用緊急法押後原訂9月舉行的立法會選舉一年，同時提請人大決定如何處理真空期，大律師公會昨晚發聲明，表示極度關注，認為有關決定的法理及證據基礎存在重大疑問，質疑港府以緊急法押後選舉合憲性，有關做法或遭法庭裁定不合法，更強調立會選舉屬特區自治範圍事務，批評港府不單無視《基本法》規定，提請人大常委會決定做法令人震驚，對法治帶來衝擊。

大律師公會的聲明指，對。。。。。。。。。。見。

相關新聞：朱牧民無懼威嚇：推法案庇港人

質疑繞過《基本法》免受挑戰

公會質疑政府未能提出令人滿意解釋，為何把立會選舉押後一年，而非數星期或數月，更指港府以緊急法押後選舉，但終審法院仍就《禁蒙面法》上訴中，就緊急法合憲性作審理，政府引用緊急法押後選舉，最終或被裁定不合法，而《立法會條例》列明選舉可基於危害公眾健康的事故被押後，但政府沒行使相關權力。

對政府選擇提請全國人大常委會就押後選。。。。。。。。。。

記協主席憂港正走向毀滅

另外，香港記者協會主席楊健興昨在電台節目《給香港的信》中表明，擔憂香港正走向毀滅。他提及最近港大解僱戴耀廷、DQ民主派12名立法會選舉參選人，又拘捕學生動源前成員，儼如「政治清洗」，西方國家視一國兩制終結，但面對西方壓力，北京卻採取強烈反制，此舉無異火上加油，籲北京重新思考是否真的希望香港變成一個內地城市。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華認為，。。。。。。。。。。

而美國制裁不限於針對香港官員，。。。。。。。。。

律師：衝擊法治x1000
中共：很爽x1000

呢班律司好快連工都無得撈

強國搵個搶銀行既都做法官
重邊洗要你班人

大律師公會講嘢無人聽

真
散仔公會做嘅嘢仲多撚過佢

x國: 寫落附例三定直接用國安法打殘大律師公會好?

違憲咁就襯人大未出手就jr左先啦

777上台後發生咁多事，起因都是因她錯判形勢+無力管治
做錯事唔緊要，肯聽民意，立即修補&改善，社會一定會平静下来....
但她自以為是，剛愎自用，記仇+唔衰得的性格 令到社會烽煙四起，777繼續死牛一邊頸不停譴責，諉過於人，搞到香港亂到9彩，警民關係急劇惡化。。。。好啦！ 自知無力管治，屢次要求中央出手，繞過立法會訂立國安法，視『基本法』如無物，仲未知衰，大舉DQ泛民議員及參選人.... 正如梁家傑所講：香港已經無咗㗎啦！

香港仲有法治咩,咪on9啦

大律師快d出黎黑衣圍繞法院遊行一圈，以表不滿！
到時中共一定怕得要死！

冇入稟人，況且堂費你俾？請大律師上court，好貴架，做義工？不了！

人大法工委又出嚟做嘢，老共有權必用盡！！佢離完蛋下遠矣！

no，點都要演員嘅
法律系教埋演技就得

班律師狗仲以為有人聽佢地講嘢